---
internal58:
  authors:
    - 段玉圣
  reviewers:
    - 何嘉欢
---

# 有氧训练的注意事项

有氧训练注意事项只要有以下几点：

1. 时间不建议太长一般会安排在40-60分钟之间是比较适合的（初次运动或者很久没有运动可以改为20-30分钟），因为时间太少效果达不到，时间太长身体过于疲劳不利于后续继续锻炼。

2. 训练前应该充分热身以及伸展，训练后不少于五分钟的肌肉拉伸时间。

3. 在感受到身体不适应该及时停止，比如头晕恶心，心跳明显过快。

4. 在晚上熬夜睡眠不足（少于6小时）或者训练前一天晚上饮酒，那么第二天不适合进行有氧训练；

5. 有氧训练主要目的是减重减肥，那么除非工作时间过长或者夜班，一般七点后不建议入食（可以吃点含糖量较低的水果）；

6. 有氧训练最重要的是坚持，不应该一次性把身体锻炼的过于疲劳，而重点在于持续坚持运动，正常应该保持一周最少三次的频率（五次左右最为合适，让身体同时也有休息时间）。

7. 一般来说，在剧烈活动以后，要慢慢的休息下来。比如说跑步，在快跑的情况下，要慢慢的停下来，跑完步以后当时不能喝水，要休息几分钟后再饮水（并且不能是冰水）。突然停下来会对心肺功能有很大的影响。有可能心肺发生急性衰竭，甚至诱发心律失常，人随之失去意识。
